# Изучение режима работы Docker swarm
## Выполнение работы

Рассмотрим инициализацию Docker swarm mode на примере docker-machine. Для создания хостов с установленным на них Docker Engine использовался драйвер virtualbox. Для начала необходимо создать три узла в различных терминалах:
```bash
docker-machine create manager
docker-machine create machine1
docker-machine create machine2
```

Информацию о созданных узлах можно вывести при помощи команды:

```bash
docker-machine ls
```

![alt](images/lab3/scr1.png)
Рисунок 1 — Информация об узлах.

Подключимся к машине:
```bash
$ docker-machine ssh manager
```

Теперь необходимо произвести инициализацию роя. Она производится при помощи команды:
```bash
docker swarm init --advertise-addr 192.168.99.105:2377
```

Выполним команду для инициализации роя. В параметр "--advertise-addr" передаем IP адрес и порт для коммуникации внутри роя
![alt](images/lab3/scr2.png)
Рисунок 2 — Инициализация роя

На данном этапе получен рой контейнеров, который состоит из 1 элемента. Рой состоящий из одного элемента-узла не может быть помехозащищенным и тем более масштабируемым. Добавим в рой ещё один узел и тогда сможем при минимальных требованиях получить масштабираемый рой. Это делается при помощи команды:
```bash
docker swarm join --token SWMTKN-1-0z8g7nomt3fgj2kc0ijnehf2n6zmhlaiwzvyqoz0zdxadwacbp-3e6p0p7h21rstmbowz9khutty 192.168.99.105:2377
```

![alt](images/lab3/scr3.png)
Рисунок 3 — Добавление в рой рабочего узла

Теперь мы получили масштабируемый рой контейнеров, состоящий из 2 узлов. Чтобы в рое появилась высокая доступность, добавим еще один узел - третий:

![alt](images/lab3/scr4.png)
Рисунок 4 — Добавление в рой еще одного рабочего узла

Вот теперь мы получили рой состоящий из трех узлов который обладает масштабируемостью и высокой доступностью. Посмотрим информацию о нем при помощи команды:
```bash
docker node ls
```
![alt](images/lab3/scr5.png)
Рисунок 5 — Информация о созданном рое

Мы видим что у нас есть лидер-управляющий роя, а также два рабочих узла.

---
## Вывод

В рамках выполнения лабораторной были выявлены следующие особенности:

- Минимально рой контейнеров может состоять из 1 элемента, но мы не получаем помехозащищенности и масштабируемость;
- Масштабируемость достигается при двух элементах;
- Высокую доступность при трех и более элементах.
- Если терминал привязан к виртуальной машине то новую виртуальную машину в нем создавать нельзя (каждая виртуальную машину запускать в отдельном терминале);
